---
title: >-
    شمارهٔ ۳۲۲ - قسم بر بی‌گناهی
---
# شمارهٔ ۳۲۲ - قسم بر بی‌گناهی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مرگ از آن به که مرا از تو خجل باید بود</p></div>
<div class="m2"><p>نه کتابی و نه حرفی و نه قیلی و نه قال</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سخن بنده همینست و بر این نفزاید</p></div>
<div class="m2"><p>که نیفزاید از این بیهده الا که ملال</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تا که امید کمالست پس از هر نقصان</p></div>
<div class="m2"><p>بیم نقصانت مباد از فلک ای کل کمال</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به چنین جرم و تجنی که مرا افکندند</p></div>
<div class="m2"><p>ای خداوند خدایت مفکن در اقوال</p></div></div>